Permutation題目

5男3女 坐埋一齊 男男/女女 唔可以坐埋一齊

5P5 x 6P3 啱/錯？

3個女點隔開5個男

ching ho ball

Sorry 咁多位 眼殘睇錯題目 淨係女唔可以坐埋一齊 咁5P5 x 6P3 啱唔啱？

應該錯
淨男女應該唔包次序
你話講到明牙tom牙mary牙tony就分次序

咁你識唔識計？

5p5 *3

啱

5p5 * 3p3 先岩

究竟係5P5 x 6P3 / 5P5 x 3P3?

5P5 x 6P3 呀
此post 已完

B = 男
G = 女
_ = 空位

_ B _ B _ B _ B _ B _

女有 6個 _ 比佢地選擇黎坐, 所以係 6P3
男嘅就自己 permutate, 姐係 5!

所以答案係 6P3 * 5P5

完

8P

應該係C?
男女無次序
要emphasize次序應該係牙tony牙mary果d?

題目係問你 permutation
所以假設左有次序, 假設左次序係關事

ok

一答完樓主就潛水
我地做左condom

5C3 x 5! x 6C3 x 3!
/
5P3 x 6P3

先揀後撈會易明啲
_B_B_B_B_B_
G G G

得男女男女男 係咪即係得3x2個組合

*5C5 *5P5

岩

8! - 7!*2!*2! = 20160 ?

小妹覺得風月巴做學術系吾可以甘計較

原來你係絲